---
categories:
  - 技术教程
  - ruoyi-vue-pro 开发指南
  - 支付手册
title: 微信小程序支付接入
date: 2024-02-08 16:19:30
tags:
---
前置阅读：

① 阅读 [《支付功能开启》](https://doc.iocoder.cn/pay/build/) 和 [《支付宝支付接入》](https://doc.iocoder.cn/pay/alipay-pay-demo/) 文档，一定要先跑通支付宝支付流程！！！不跑通支付宝，微信小程序支付更跑不通。

② 阅读 [《微信小程序登录》](https://doc.iocoder.cn/member/weixin-lite-login/) 文档，因为微信小程序支付需要先微信小程序登录，超级麻烦的说！

注意，微信小程序支付不能使用“测试小程序”，必须使用认证过的小程序。

微信小程序支付，使用 WxLitePayClient 客户端进行对接。

下面，我们以 `yudao-mall-uniapp` 商城项目，演示微信小程序支付的接入流程。

友情提示：

- [http://yunai.natapp1.cc (opens new window)](http://yunai.natapp1.cc/)域名，是我后端项目的访问域名

所以，你的后端项目要使用 [《内网穿透》](https://doc.iocoder.cn/natapp/) 实现独立域名！！！

## [#](https://doc.iocoder.cn/pay/wx-lite-pay-demo/#_1-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5-%E9%85%8D%E7%BD%AE%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%B8%A0%E9%81%93)1. 第一步，配置支付渠道

访问 [支付管理 -> 应用信息] 菜单，点击“商城应用”对应的【微信 JSAPI 支付】，进入支付渠道的配置。如下图所示：

![支付渠道配置](https://doc.iocoder.cn/img/%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%8E%A5%E5%85%A5/%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%B8%A0%E9%81%93%E9%85%8D%E7%BD%AE.png)

- 在 [https://pay.weixin.qq.com/index.php/core/account/info (opens new window)](https://pay.weixin.qq.com/index.php/core/account/info)地址，可获取微信支付商户号
- 在 [https://pay.weixin.qq.com/index.php/core/cert/api_cert#/ (opens new window)](https://pay.weixin.qq.com/index.php/core/cert/api_cert#/)地址，可获取 API 证书、密钥

友情提示：

可以简单阅读下 [《微信官方文档 —— JSAPI 支付的接入前准备》 (opens new window)](https://pay.weixin.qq.com/wiki/doc/apiv3_partner/open/pay/chapter2_1.shtml)文章。

## [#](https://doc.iocoder.cn/pay/wx-lite-pay-demo/#_2-%E6%94%AF%E4%BB%98%E5%8A%9F%E8%83%BD%E6%B5%8B%E8%AF%95)2. 支付功能测试

① 使用微信开发者工具，访问小程序。随便找个商品下单，一路往下走，可以进入“收银台”界面（对应前端项目的 `pages/pay/index.vue` 文件）。如下图所示：

![收银台](https://doc.iocoder.cn/img/%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%8E%A5%E5%85%A5/%E6%94%B6%E9%93%B6%E5%8F%B0.png)

② 选择“微信支付”，点击“立即支付”按钮，即可进行微信支付。如下图所示：

![立即支付](https://doc.iocoder.cn/img/%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%94%AF%E4%BB%98%E6%8E%A5%E5%85%A5/%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E6%94%AF%E4%BB%98.png)

- 前端代码的实现，可见 `sheep/platform/pay.js` 文件的 `#wechatMiniProgramPay(...)` 方法
- 后端代码的实现，可见 AppPayOrderController 提供的 `#submitPayOrder(...)` 接口

④ 支付成功后，跳转到“支付结果”界面（对应前端项目的 `pages/pay/result.vue` 文件）。

友情提示：

如果这个过程中碰到问题，可以先使用「微信开发者工具」，看看这个过程中有没什么报错。

自查 30-60 分钟，如果还是无法解决，可以在星球发帖求助！但是注意，一定要先自查，因为这玩意没环境现场，很难搞啊！！！